\section{Задание}
\begin{enumerate}
	\item Написать программы итерационного и рекурсивного вычисления суммы элементов массива. Для разных небольших значений N провести тестирование для каждого алгоритма. Привести подробный визуальный образ спуска и подъема в рекурсивной процедуре. 
	\item	Реализовать возможные варианты вычисления чисел Фибоначчи. Привести подробный визуальный образ спуска и подъема в рекурсивной процедуре. Для разных значений n провести тестирование. 
	\item	Написать программу «Ханойские башни», которая печатает протокол перемещений дисков. Количество стержней 3. Количество дисков n.
	
\end{enumerate}
\newpage
\subsection{Задача №1}
\subsubsection{Листинг}
\begin{lstlisting}[numbers=left]  % Start your code-block
// myTemp.cpp: определяет точку входа для консольного приложения.
//

#include "stdafx.h"
#include <iostream>
#include <string>

#define SIZE_ARR 3

using namespace std;

long sumOneArr(int A[], int N);
long sum(int **A, int M, int N);
long nonRecurceSum(int **A, int M, int N);
void convertArr(int **A, int B[], int M, int N);
void test(void);

int _tmain(int argc, _TCHAR* argv[])
{
	test();
	/*create two-dimensional array*/
	int **arrD = new int*[SIZE_ARR];
	for (int i = 0; i < SIZE_ARR; i++) {
		arrD[i] = new int[SIZE_ARR];
	}
	/*fill two-dimensional array*/
	for (int i = 0, num = 1; i < SIZE_ARR; i++) {
		for (int j = 0; j < SIZE_ARR; j++) {
			arrD[i][j] = num++;
		}
	}
	
	cout << sum(arrD, SIZE_ARR, SIZE_ARR);
	
	/*free two-dimensional array*/
	for (int i = 0; i < SIZE_ARR; i++) {
		delete[] arrD[i];
	}
	cin.get();
	return 0;
}

long sum(int **A, int M, int N) {
	int *B = new int[M * N];
	convertArr(A, B, M, N);
	return sumOneArr(B, M * N);
}

void convertArr(int **A, int B[], int M, int N) {
	int cnt = 0;
	for (int i = 0; i < M; i++) {
		for (int j = 0; j < N; j++) {
			B[cnt++] = A[i][j];
		}
	}
}

long sumOneArr(int A[], int N) {
	if (N == 1) {
		return A[0];
	}
	return sumOneArr(A, N - 1) + A[N - 1];
}

long nonRecurceSum(int **A, int M, int N) {
	int calcSum = 0;
	
	for (int i = 0; i < M; i++) {
		for (int j = 0; j < N; j++) {
			calcSum += A[i][j];
		}
	}
	return calcSum;
}

void test(void) {
	{
		int **arrD = new int*[2];
		for (int i = 0; i < 2; i++) {
			arrD[i] = new int[2];
		}
		arrD[0][0] = arrD[0][1] = arrD[1][0] = arrD[1][1] = 2;
		if (sum(arrD, 2, 2) != 8) {
			cout << "Error1" << endl;
		}
		/*free two-dimensional array*/
		for (int i = 0; i < 2; i++) {
			delete[] arrD[i];
		}
	}
}
\end{lstlisting}
